《家姐著左我條變身底褲》

《家姐著左我條變身底褲》

前言：

話說有日同個文青朋友吹水（其實都係fb msg 見 唔係好熟) 問我應該寫咩？
鳩噏一大堆題目，然後我爆咗句「《家姐著左我條變身底褲》要寫錯字」。
朋友叫我都寫下「家姐底褲」記住要全廣東話。

幾好吖，試下囉。

《家姐著左我條變身底褲》（一）

首先，梗係鬧鐘響先醒啦。
朝早五點半，一如既往放枕頭隔離部電話「嗞嗞嗞」咁響，其實唔係嗞嗞嗞，係首有人唱嘅歌，不過我攝下攝下攝咗落枕頭底所以得返震嘅聲。
「妖，天未光又要起身返學。」
其實天已經光咗，只係我間房未光。
老母淘呢塊大陸窗簾又真係幾正，完全遮光，密封到打飛機對面樓實睇唔到。

「起身等我著返條變身底褲先。」
我好順手咁被竇裡面摸下呢度又搵下嗰度。
屌，唔見條底褲嘅，明明尋晚都係平時工除咗求其放返張床度，張床有幾大？間房有幾大？唔L見咗啊。

我抱住疑惑嘅心二話不說走去家姐房。
「喂！見唔見我條底褲？」
我追債咁敲家姐房門。

其實條友無鎖門嘅，大家一家人。
我敲幾下就自己打開門。

又開門，就見到家姐棟起左脚踩住床邊，手執我條底褲，穿到上絕對領域個位。

「吓？咩事啊？」
家姐一路問，對手一路拉。
終於條底褲已經掩沒於嗰條黑色百褶短裙仔裡面。

「無喇無喇！」我哭出眼淚。
「咩事啊？」家姐著完底褲chok一chok條裙個腰位：「肥咗定條裙窄左？」
「你著咗我條底褲啊！」
「有咩問題？」
「唉......」

呢條，唔係一般底褲，係「變 身 底 褲」。

…………………..

家姐好慷慨咁，拉開衣櫃最低嗰格，抽咗面頭其中一條底褲遞俾我。
「攞去著喇！」

望住呢條雖然係深色睇唔出有無污迹，但睇落都似係新嘅低褲，我呆咗。
「你叫我點著啊？」
「咩啊？睇落我地身型咪又差唔多，你著到嘅。」
家姐對眼，一路都好有禮貌咁維持個視線喺我塊面，但相信都無可避免睇到剛剛起身低褲都無著全裸咁出現喺房門口嘅我。

「我想要返我嗰條。」
「黐線！我著緊唔通要我除俾你著，咪玩啦！著第條。」
「其他點同呢？無得變身我點返學？」

家姐「叮」一聲咁醒起。
「係喔，爭啲唔記得你出去個身份係男仔㖭，唔好意思。」
「所以快啲俾返條底褲我啦。」
「唔制！」
「屌！」
「咪講咁多粗口啦，其實做女仔好多著數架，擇日不如撞日，就今日試下啦，最多我借套校服俾你著喇。」

…………………..

《家姐著左我條變身底褲》（二）

我叫方爾意，個名幾好聽吖。
自己都幾鐘意，起碼行出街都未見過有人同我撞名。
今年十五歲，有個大我兩年嘅家姐。
家姐叫方含意。
就好似一般狗血劇咁，係個人見人愛典型嘅校花，我？咩都唔係。除咗個名似之外，基本上同家姐無一忽似。

「屌，咁唔公平架，啲好嘅基因喺生家姐嗰陣俾晒人，我就咩都無，知唔知而家做女人如果生得醜有幾慘。」
都算係一個美魔女嘅老母望住我：「好心你女仔之家咪講咁多粗口啦。」
「咁係吖嘛！」
「唉......」老母打開個名牌紙袋：「咪話老母唔錫你喇。」
我啤一啤個睇落都值十蚊嘅極硬身紙袋，以為老母醒咩好嘢益我。
「燈櫈！」老母名模示範首飾咁攞出一條底褲：「變身底褲。」
「屌，以為咩L野十幾萬手袋。」我即刻擰轉面。
「咪睇少呢條底褲，著咗就可以幫你無痛變性，由女變仔，你話神奇唔神奇。」
「即係點？」
「你話做女人慘吖嘛，咪俾你變做男人囉。」
「work咩？」我攞起呢條睇落同一般底褲完全無分别嘅嘢。
「試下咪知囉。」
老母好善良咁甜笑住。
一睇，我又覺得呢個世界好唔公平，點解老母咁靚但生得我咁醜。

……………….

「試下啦。」老母好高興咁聳恿。
「好喇好喇。」
然後我就原地拿起條裙著起呢條咩鬼嘢變身底褲。
「咁其實著咗會點架？」
「你想點咪點囉。」老母擺咗個舉起手縮縮膊嗰個emoji公仔個姿勢。
「咁啊......」我都擺咗個托住下巴嗰個emoji公仔個樣：「變男人囉。」
「耶！」老母打開手袋攞個化妝袋出嚟，再打開粉盒俾我照鏡：「好靚仔啊你。」

我睇睇塊鏡，望下又唔可以話靚仔嘅。
180中上樣少少大隻咁囉。

「Ok够做啦。」
老母個樣高興到中二奬咁。

「哈、哈哈，好過以前咁啦下。」我係咁咦敷衍下。

就係咁，從嗰日開始我就靠呢條變身底褲變做男仔去過我嘅生活。

……………...

《家姐著左我條變身底褲》（三）

由於家姐死都唔肯除返條底褲俾我，咁我唯有死死地氣做返女仔版方爾意，一日咁多啦。

著住家姐套校服，感覺同著住男裝套校服其實又無咩特别大分别，無話咩著裙無咁方便呢樣嗰樣。
最大分别，咪就係啲人副嘴臉囉。

一出電梯，啲看更見到家姐就會「含意含意」咁打招呼。
我呢？
平時做男仔時都會順便叫下「哥仔」，今日變返女仔就咩都無，真係好L現實。

「喂，咁陣間點？」我問家姐。
「咩陣間點？」
「平時我男仔嚟架嘛，突然變返女仔咁點？」
家姐恍然大悟，對眼笑到月亮咁彎：「以為咩事，都唔會有人留意你啦。」
「屌你，使唔使咁現實。」
「咁我都係講事實。」
「但係問體又嚟，我做女仔時無人留意啫，男仔個方爾意有喇掛。」
「呢層啊......無所謂啦，一日半日，咪當請病假囉。」
「嘩係wor，咁早知係咁我仲返咩L野學，妖，返屋企喇我。」

真係想返轉頭嗰陣，家姐拉住我。
「唔好咁啦，都出咗門囉，咪返去玩下囉。」
「有咩好玩。」
「既然無人知你係邊個，咪返去搞下破壞，無責任嘅。」
我即刻擰返轉頭：「喂咁聽落又好似有啲道理。」
「係呢？」
「但問題又嚟。」
今次真係輪到家姐想講粗口，不過無真係講。
「又點。」
「咁我無身份架嘛，我返去坐邊？」
「屌，咪咁多嘢問得唔得，返到去求其啦。」
家姐終於屌咗出聲，感覺到堅嬲。

由於我真係怕家姐會死著住條變身底褲唔還返俾我，所以打從呢句之後我一路好乖咁跟住家姐返到學校，仲入埋家姐個班房。

「求其搵位坐啦。」家姐返埋自己位放低書包咁同我講。
「吓？」
「實有人唔返架啦，有位就坐啦。」
「真係咁求其？我嗰班唔係咁。」
「慢慢你就會發覺做人唔使咁認真。」
「一朝早咪L同我講人生道理啦。」
「喂！學校唔准講粗口。」家姐好大力咁拍左下檯。

不過呢下啪一聲都唔及得上課室外面嘭嘭聲咁勁。

「嘩！外面咩料咁嘈？」
見家姐扯扯地火，我即刻轉移視線。
「睇過......」

我跟住家姐走到去窗口嗰邊。

「無眼花下嘛，嗰隻係咪恐龍？」

未行到埋窗我就聽到有人咁講。
恐龍？
咁爆？
唔係嘛？

「家姐，去睇囉！」
我拍烏蠅咁拍家姐隻手。
「有咩好睇，咪又係大隻啲嘅蜥蜴。」家姐寧願搽hand cream好過。
「唔係呢，我想睇。」離遠見到窗口已經塞咗堆人，除咗班師兄師姐個頭，隱約會見到有粒牛油果咁嘅嘢，呢應該就係恐龍頭頂。
「咁想睇你自己去喇！」
望見窗口前堆人群：「我真係想啊，但唔够高。」
「咁都幫唔到你，攞張櫈企上去喇！」家姐企起身，踢一踢櫈腳，讓張櫈俾我。
「家姐。」
「點？」
「你好似著咗我條變身底褲。」

「咁點？」家姐好似聽唔明我講咩咁。
「我想近距離睇隻恐龍。」
「咁又點？」家姐真係聽唔明。
「變做一把曉飛嘅掃把。」

我一聲令下，接近完美嘅靚靚家姐即刻好似俾條管吸咗入去咁，由對脚開始拉長變成一條嘢，著緊嗰套衫都跟住變形變質，變到好似一塊用嚟包住掃把嗰隻膠膜。至於個頭就都仲係家姐個樣，不過把頭髮就風乾咗幾年成棵稻草咁，又乾又硬。

我揸住原本應該係家姐膊頭個位：「帶我飛出去睇吖。」
再騎上去原本應該係家姐屁股，而家已經變成一碌竹咁個位。
「搞錯，你將我變成咩？」
家姐都未開始鬧，我就兩下助跑，越過班師兄師姐一嘢撞爆道玻璃窗，喺一堆玻璃碎襯托下飛咗出去。

「呀！我塊面啊！」
家姐應該係想用知手遮住嘅，但可惜變咗掃把，邊有手。
我安慰：「你放心，掃把平時都攞嚟掃玻璃啦，無事嘅。」
「你搞咩嘢睇咩恐龍，黐線架咩？」
「唔好咁啦，一齊睇，睇一陣返去。」

我加速喺學校門口個停車場上面飛過，話咁快就同隻恐龍近到相隔大概一條街咁上下。

隻恐龍成身牛油果咁嘅色，皮膚又似膠又有啲似大笨象個隻質地，對眼就好詭異，琥珀色，似蛇眼又似貓眼，有層玻璃咁嘅透明膜包住。

「哇！勁啊！好似超人電影裡面啲怪物咁。」
家姐提醒：「睇完好走喇喂！」
「你估真定架吖嗱？」
家姐有啲唔耐煩：「咩年代？點會有真恐龍，睇完未？」
「但對眼好真，你睇啲爪，有黄黄地色嘅痕，好真啊，點做出嚟呢？」
「唓！好多模型都可以咁啦。」
「飛近啲飛近啲，我估真嘅。」
「咦......唔玩喇我。 」

雖然家姐唔想陪我癲，但控制話事嘅始終係我。
我空氣中踢兩踢，如我意願咁騎住家姐再飛近啲隻恐龍。

………………...

…………………

「噢，近睇原來都唔係想像中咁大隻。」隻恐龍大概八層樓咁高：「睇電影摩天大廈咁㗎嘛。」
「你都識講係睇電影啦，幾時返去？」
「一場嚟到，睇多陣，我想摸下你估得唔得？」
「黐線，隻嘢話大唔大話細唔細，陣間食咗你落肚。」

話口未完，一陣臭味湧過嚟，濕濕立立咁。

「咩料？咁臭，係咪垃圾車經過。」我遮住個鼻，但一講嘢，啲臭味就由個口湧入我嗰身。
「而家啲垃圾車有新設計，無以前咁臭，你講啲臭味應該係來自隻死嘢。」
「吓？」
「十足啲人無刷牙嗰隻味咁樣。」
「啊......聞落又有啲似。」
「咪住！我地而家喺邊？咁黑咁臭又濕濕地嘅？」
變身成掃把嘅家姐，個頭就自然係掃把頭，所以一路調轉嚟飛嘅家姐理論上都睇唔到其實我地飛緊咩方向。

所以我講解俾家姐聽。
「係喇，頭先唔覺意飛近咗，隻嘢咁橋開大口，我控制唔住飛Q咗入去。」
「吓？唔係吖嘛！」

…………...

我安慰家姐：「唔使激動，我地還原基本法，飛返出去咪得。」
「好黑，飛邊度？」
「開燈睇下囉。」

我摸摸家姐個掃把頭。
對眼就即刻好似車頭燈咁著左，四周圍即刻光晒，好似森山野嶺裡面開住盞大光燈咁，白白朦朦。

「嘩！」
我同家姐同時間嘩一聲。
「唔係飛咗入隻恐龍裡面咩？做咩有個機械人？」

一個個頭得個頭盔，睇唔到眼耳口鼻，同成年人差不多大細嘅白色機械人棟咗喺我地面前。

「咩機械人？我係超人。」個白色機械人開聲講嘢，把聲完全無電子合成嘅感覺，似足真人發聲一樣。

我細細聲問家姐：「超人咁嘅咩？」
「唔......咁超人都有好多款嘅，人地話係咪係囉。」家姐問超人：「發生咩事啫？做咩會有恐龍㗎？你又喺度做咩？」
「超人打怪獸囉，咁都睇唔出？所以話，靚女無腦係真嘅。」
「靚女？」我望一望變咗把對眼識發光嘅掃把嘅家姐：「咁都睇得出？」

……………...